\chapter*{Some solutions}

% \section*{Lecture 1}
\section*{Lecture 2}

\begin{sol}{xca:x_unit}
If $x$ is a unit, then $yx=xy=1$ for some $y\in R$ and hence $ryx=r$ for all $r\in R$. Conversely, 
if $R=(x)$, then, in particular, $1\in R=(x)$ and hence $1=xy$ and $1=zx$ for some $y,z\in R$. Now
$z=z1=z(xy)=(zx)y=1y=1$ and hence $x$ is a unit. 
\end{sol}

% \section*{Lecture 3}
\section*{Lecture 4}

\begin{sol}{xca:principal=>noetherian}
	Let $I_1\subsetneq I_2\subsetneq$ be a sequence of ideals of $R$.  
	Since $R$ is principal, each $I_j$ is principal, 
	say $I_j=(a_j)$ for some $a_j\in R$, so the sequence is of the form
	\[
	(a_1)\subsetneq (a_2)\subsetneq\cdots.
	\]
	Since $I=\cup_{i\geq1}(a_i)$ is an ideal of $R$, 
	there exists $x\in R$ such that $I=(x)$. Since $x\in (a_n)$ for some $n\in\Z_{>0}$, 
	it follows that $(a_k)\subseteq I=(x)\subseteq (a_n)$ for all $k\in\Z_{>0}$. 
\end{sol}
	
% \section*{Lecture 5}
% \section*{Lecture 6}
% \section*{Lecture 7}
% \section*{Lecture 8}

% \begin{sol}{xca:projector}
% \end{sol}

% \begin{sol}{xca:submodules}
% \end{sol}

% \begin{sol}{xca:commuting}
% \end{sol}

% \begin{sol}{xca:Hom}
% \end{sol}

% \section*{Lecture 9}

% \begin{sol}{xca:linear_algebra}
% Para demostrar la primera afirmación procederemos por inducción en la cantidad de generadores de $M$. Si $M=(m)$, entonces
% $\{m\}$ es base pues $\{m\}$ es linealmente independiente: si $r\cdot m=0$ y $r\ne 0$, entonces
% \[
% m=1\cdot m=(r^{-1}r)\cdot m=r^{-1}\cdot (r\cdot m)=0.
% \]
% Si vale para $k-1$ generadores, sea $M=(m_1,\dots,m_k)$. Si $\{m_1,\dots,m_k\}$ no es linealmente
% independiente, entonces existen $r_1,\dots,r_k\in R$ no todos cero tales
% que
% \[
% r_1\cdot m_1+\cdots+r_k\cdot m_k=0.
% \]
% Sin perder generalidad podemos suponer que $r_k\ne 0$. Entonces
% \[
% v_k=\sum_{i=1}^{k-1} (r_k^{-1}r_i)\cdot m_i\in (m_1,\dots,m_{k-1}).
% \]
% Como entonces $M=(m_1,\dots,m_k)=(m_1,\dots,m_{k-1})$, la hipótesis inductiva implica que
% $M$ es libre. 

% Vamos a demostrar ahora que todo
% conjunto $X$ linealmente independiente puede extenderse a una base. 	Sea $X=\{x_1,\dots,x_k\}$ tal que $M=(X)$. 
% Como $M\ne\{0\}$, sin perder generalidad podemos suponer que $x_1\ne 0$. Como $R$ es de división,
% el conjunto $\{x_1\}$ es linealmente independiente, pues si $r\ne 0$ y $r\cdot x_1=0$, entonces 
% \[
% x_1=1\cdot r=(r^{-1}r)\cdot x_1=r^{-1}\cdot (r\cdot x)=r^{-1}\cdot 0=0.
% \]
% Sea $Y=\{y_1,\dots,y_l\}$ un subconjunto de $X$ maximal tal que $Y$ es linealmente independiente. Veamos que $X\subseteq (Y)$. Sea $x\in X$. Si $x\not\in Y$,  
% entonces, como $Y\subseteq Y\cup \{x\}$, la maximalidad de $Y$ implica que $\{x\}\cup Y$ es linealmente dependiente, es decir
% que existen $r,r_1,\dots,r_k\in R$ no todos cero tales que
% \[
% r\cdot x+\sum_{i=1}^l r_i\cdot y_i=0.
% \]
% Si $r=0$, entonces $r_1=\cdots=r_l=0$ porque los $y_j$ son linealmente independientes, una contradicción. Luego $r\ne 0$ y entonces
% \[
% x=-\sum_{i=1}^l (-r^{-1}r_i)\cdot y_i\in (Y).
% \]
% Luego $X\subseteq (Y)$. En conclusión $Y$ es una base de $M$ pues $M=(Y)$ 
% y además $Y$ es linealmente independiente. 

% Demostremos que dos bases finitas cualesquiera tienen la misma cantidad de elementos. 
% Para eso es suficiente demostrar
% que si $X$ e $Y$ son conjuntos finitos linealmente independientes
% tales que $(X)\subseteq (Y)$, entonces $|X|\leq |Y|$. Supongamos que $|X|=k$ e $|Y|=l$. 
% Procederemos por inducción en $l$. Si $l=1$ y $k>1$, entonces
% exiten $r_1,r_2\in R$ tales que $x_1=r_1\cdot y_1$ y $x_2=r_2\cdot y_1$. Luego
% \[
% x_2=r_2\cdot y_1=r_2\cdot (r_1^{-1}\cdot x_1)=(r_2r_1^{-1})\cdot x_1,
% \]
% una contradicción pues $\{x_1,x_2\}$ es linealmente independiente. 
% Supongamos ahora que el resultado 
% es verdadero para $l-1$ y sea $l=|Y|$. Para cada $j$ escribimos
% \[
% x_j = \sum_{i=1}^l r_{ji}\cdot y_i,
% \]
% donde $r_{ji}\in R$. Si $r_{j1}\ne 0$ para todo $j$, entonces 
% $x_j=\sum_{i=2}^l r_{ji}\cdot y_i$ para todo $j$ y luego $(X)\subseteq (y_2,\dots,y_l)$, que implica que
% $|X|\leq l-1<l=|Y|$. Si existe $j$ tal que $r_{j1}\ne 0$, sin perder generalidad podemos
% suponer que $r_{11}\ne 0$. Para cada $j\in\{2,\dots,k\}$ sea
% \[
% z_j = x_j-(r_{j1}r_{11}^{-1})\cdot x_1.
% \]
% Como $z_j\in (y_2,\dots,y_l)$ para todo $j$ y los $z_j$ son linealmente independientes, 
% la hipótesis inductiva impica que $k-1\leq l-1$, es decir $|X|\leq |Y|$.  
% \end{sol}

% \section*{Lecture 10}
% \section*{Lecture 11}
% \section*{Lecture 12}
%\section*{Lecture 13}

